تصویر O
کا O
ذریعہ O
افغانستان B-LOC
میں O
ڈاکٹر O
نجیب O
اللہ O
کی O
حکومت O
کے O
خاتم O
اور O
وہاں O
جنرل B-PER
رشید O
دوستم O
کے O
قبض O
کے O
بعد O
جب O
نواب O
خیربخش O
مر O
نے O
<NUM> O
میں O
جلاوطن O
کے O
خاتم O
کا O
فیصلہ O
کیا O
تو O
حیربیار O
مر O
بھ O
واپس O
آگئ O

اگر O
وہ O
حالات O
دوبارہ O
پیدا O
ہوئ O
تو O
ہم O
دوبارہ O
آواز O
اٹھان O
کا O
حق O
بھ O
حاصل O
ہوگا O

وہ O
یقین O
کرنا O
چاہت O
ہیں O
کہ O
نئ O
اور O
مثبت O
تبدیل O
ممکن O
ہے O
اس O
لی O
عوام O
میں O
امید O
کی O
ایک O
فضا O
پائ O
جات O
ہے O

امریکہ B-LOC
میں O
پولیس O
نے O
<NUM> O
سالہ O
لوس O
کی O
ہلاکت O
کی O
ممکنہ O
قتل O
عام O
کے O
طور O
پر O
تفتیش O
شروع O
کی O
تاہم O
ان O
کے O
والد O
کرس O
ہیریسن O
کا O
کوئ O
مجرمانہ O
ریکارڈ O
سامن O
نہ O
آیا O

بدقسمت O
یہ O
ہے O
کہ O
قتل O
اور O
تشدد O
کے O
لی O
بھڑکان O
وال O
نفرت O
انگیز O
تقریر O
اور O
ویڈیوز O
اب O
روزمرہ O
کا O
معمول O
بن O
چک O
ہیں O

گوہر O
عل O
نوشہرہ O
میں O
کپتان O
کے O
نام O
سے O
مشہور O
ہیں O
اور O
عثمان O
طارق O
اس O
کرکٹ O
کلب O
میں O
کئ O
سال O
تک O
کھیلت O
رہ O
ہیں O

کی O
کہ O
یوکرین B-LOC
کی O
فضائیہ O
اب O
تک O
مگ O
<NUM> O
طیار O
کو O
اپن O
بنیاد O
جنگ O
طیار O
میں O
سے O
ایک O
کے O
طور O
پر O
استعمال O
کر O
رہ O
تھ O

جنور O
میں O
طے O
پان O
وال O
معاہد O
کے O
تحت O
رقوم O
کی O
منتقل O
کے O
لی O
<NUM> O
ماہ O
کی O
مدت O
رکھ O
گئ O
ہے O
جس O
سے O
اس O
قابل O
عمل O
قرار O
دیا O
گیا O
ہے O

ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
اس O
کارروائ O
کے O
دوران O
سربجیت O
اور O
ناصر O
کو O
حراست O
میں O
لے O
لیا O
گیا O
اور O
پھر O
انھ O
ننکانہ O
صاحب O
پولیس O
کے O
حوال O
کیا O
گیا O

یہاں O
آمرانہ O
طرز O
حکومت O
اور O
مطلق O
العنان O
بادشاہت O
ہے O
لیکن O
ثقافت O
طور O
پر O
معاشر O
میں O
تنوع O
آ O
رہا O
ہے O
اور O
ملک O
تیل O
پر O
انحصار O
کرن O
کے O
بجائ O
دیگر O
ذرائع O
سے O
معیشت O
کو O
ترق O
دین O
کی O
کوشش O
کر O
رہا O
ہے O

ای O
میل O
میں O
کہا O
گیا O
کہ O
وہ O
کعبہ O
کے O
گرد O
سات O
بار O
چکر O
لگات O
ہیں O

ملک O
کے O
نوجوان O
جنھ O
نے O
سنہ O
<NUM> O
کی O
جولائ O
بغاوت O
میں O
بھرپور O
حصہ O
لیا O
تھا O
اور O
جس O
کے O
نتیج O
میں O
شیخ O
حسینہ O
کو O
اقتدار O
چھوڑنا O
پڑا O
اب O
پران O
طرز O
سیاست O
کو O
قبول O
کرن O
کے O
لی O
آمادہ O
نظر O
نہ O
آت O

ایک O
موقع O
پر O
جب O
عدالت O
نے O
ان O
کے O
بیانات O
پر O
پابند O
لگا O
دی O
تو O
وہ O
سوشل O
میڈیا O
پر O
سرگرم O
ہو O
گئ O
اور O
ورچوئل O
پارٹ O
کی O
سرگرمی O
میں O
حصہ O
لینا O
شروع O
کر O
دیا O

میرا O
تین O
سال O
کا O
بیٹا O
میر O
پیچھ O
بھاگا O
لیکن O
سادہ O
کپڑ O
میں O
ملبوس O
لوگ O
مجھ O
زبردست O
اپن O
ساتھ O
لے O
گئ O
مجھ O
کوئ O
وارنٹ O
نہ O
دکھایا O
گیا O
اور O
پور O
خاندان O
اور O
محل O
دار O
کے O
سامن O
مجھ O
لے O
جایا O
گیا O

لہذا O
بنگلہ O
دیش O
میں O
جو O
بھ O
انڈیا O
مخالف O
جماعت B-ORG
ہے O
وہ O
ظاہر O
ہے O
پاکستان B-LOC
کے O
قریب O
ہو O
گی O

انھ O
نے O
عدالت O
کو O
بتایا O
تھا O
کہ O
سعود O
شاہ O
خاندان O
کے O
ایجنٹ O
نے O
انھ O
لندن B-LOC
میں O
ہراساں O
کیا O
ان O
کا O
پیچھا O
کیا O
گیا O
اور O
ان O
کا O
فون O
ہیک O
کر O
کے O
انھ O
نفسیات O
اذیت O
دی O
گئ O

ان O
کے O
متعدد O
رشتہ O
دار O
کی O
وابستگ O
قوم O
پرست O
کی O
تحریک B-ORG
سے O
رہ O
ہے O

گو O
کہ O
حالیہ O
برس O
میں O
خواتین O
کو O
آزاد B-LOC
دی O
گئ O
ہے O
اور O
سنہ O
<NUM> O
میں O
انھ O
گاڑ O
چلان O
کی O
اجازت O
بھ O
دی O
گئ O
تھ O
لیکن O
اب O
بھ O
مرد O
کے O
مقابل O
میں O
ان O
پر O
بہت O
زیادہ O
پابند O
ہیں O

تاہم O
اس O
بار O
صورتحال O
کس O
حد O
تک O
مختلف O
دکھائ O
دیت O
ہے O

حالیہ O
حمل O
کے O
بعد O
نوشک O
کے O
مقام O
لوگ O
کے O
مطابق O
احمد B-PER
وال O
میں O
سرکار O
حکام O
نے O
بشیر O
زیب O
کے O
طویل O
عرص O
سے O
خال O
خاندان O
گھر O
کو O
گرا O
دیا O
ہے O

اس O
واقعہ O
کے O
بعد O
نرسنگ O
کالج O
میں O
افراتفر O
مچ O
گئ O

مح O
الدین B-PER
احمد B-PER
کہت O
ہیں O
خالدہ O
ضیا O
نے O
خود O
کہا O
تھا O
کہ O
طارق O
اب O
سیاست O
میں O
شامل O
نہ O
ہوں O
گے O
اور O
لندن B-LOC
میں O
تعلیم O
حاصل O
کر O
گے O

اس O
دوران O
انڈیا O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
ازاد O
ذرائع O
نے O
عبور O
حکومت O
کے O
دور O
میں O
اقلیت O
کے O
خلاف O
تشدد O
کے O
<NUM> O
سے O
زیادہ O
واقعات O
کو O
دستاویز O
شکل O
میں O
فراہم O
کیا O
ہے O

وزیر O
اعل O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
سکیورٹ O
فورسز O
کی O
چیک O
پوسٹ O
یا O
اقدامات O
لوگ O
کے O
فائد O
اور O
دہشت O
گرد O
کے O
واقعات O
کو O
روکن O
کے O
لی O
ہیں O

ایف B-ORG
<NUM> O
کو O
سنہ O
<NUM> O
میں O
امریک O
فضائیہ O
میں O
شامل O
کیا O
گیا O
تھا O

انھ O
نے O
کہا O
تھا O
کہ O
اگر O
کوئ O
ہندو O
یہاں O
سے O
سعود O
عرب B-LOC
جا O
کر O
اسلام B-LOC
قبول O
کر O
لے O
تو O
کیا O
سعود O
عرب B-LOC
اس O
کو O
وہ O
رہن O
کی O
اجازت O
دے O
گا O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جان O
وال O
پاکستان B-LOC
تحریک B-ORG
انصاف B-ORG
کا O
الزام O
ہے O
کہ O
اٹھ O
فرور O
<NUM> O
کے O
عام O
انتخابات O
میں O
عوام O
ووٹ O
تو O
اس O
ملا O
تھا O
لیکن O
یہ O
مینڈیٹ O
چھین O
لیا O
گیا O

دوسر O
طرف O
ان O
فائلز O
میں O
خود O
احمد B-PER
کے O
بار O
میں O
معلومات O
محدود O
ہیں O
لیکن O
ستمبر O
<NUM> O
کی O
ایک O
ای O
میل O
میں O
اس O
نام O
کا O
کوئ O
شخص O
ایپسٹین O
سے O
اپن O
موبائل O
گیم O
کمپن O
کے O
بار O
میں O
مشورہ O
مانگتا O
دکھائ O
دیتا O
ہے O

وہ O
پرنس O
آف O
ویلز O
کے O
طور O
پر O
اپن O
کردار O
کو O
بہت O
سنجیدگ O
سے O
لیت O
ہیں O
اس O
لی O
جب O
حکومت O
کوئ O
درخواست O
کرت O
ہے O
تو O
وہ O
چل O
جات O
ہیں O

وہ O
کہت O
ہیں O
کہ O
اگر O
ہم O
آج O
خاموش O
رہ O
تو O
کل O
ہمار O
بچ O
بھ O
یہ O
خاموش O
سیکھ O
گے O

یہ O
پہلا O
موقع O
تھا O
کہ O
وہ O
اس O
جماعت B-ORG
کی O
انتخاب O
مہم O
کی O
قیادت O
کر O
رہ O
تھ O
مگر O
انھ O
نے O
بھرپور O
طریق O
سے O
نہ O
صرف O
انتخاب O
مہم O
چلائ O
بلکہ O
تنظیم O
سرگرمی O
کی O
قیادت O
بھ O
کی O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
ہم O
نیوز O
سے O
وابستہ O
صحاف O
اور O
اینکر O
پرسن O
عاصمہ O
شیراز O
نے O
الزام O
عائد O
کیا O
تھا O
کہ O
خرم O
اقبال B-PER
کو O
لاپتہ O
کرن O
کی O
ذمہ O
دار O
پنجاب B-LOC
حکومت O
ہے O
ایسا O
آمریت O
میں O
بھ O
نہ O
ہوا O

وہ O
سمجھت O
ہیں O
کہ O
وقت O
گزرن O
کے O
ساتھ O
ساتھ O
یہ O
رشتہ O
بنگلہ O
دیش O
اور O
انڈیا O
کے O
درمیان O
تعلق O
کے O
بجائ O
ایک O
جماعت B-ORG
یا O
ایک O
فرد O
اور O
انڈین O
اسٹیبلشمنٹ O
کے O
درمیان O
تعلق O
بن O
کر O
رہ O
گیا O

تاہم O
شیخوپورہ O
پولیس O
کے O
ترجمان O
رانا O
یونس O
نے O
بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
اردو O
کو O
بتایا O
تھا O
کہ O
پولیس O
نے O
کس O
انڈین O
خاتون O
یا O
اس O
کے O
پاکستان B-LOC
شوہر O
کو O
ہراساں O
نہ O
کیا O

دوسر O
طرف O
وکیل O
احمد B-PER
حسن B-PER
پاشا O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
ناصر O
حسین O
پیش O
کے O
اعتبار O
سے O
زمیندار O
ہیں O

ایلون O
مسک O
نے O
حال O
ہی O
میں O
کوشش O
کی O
ہیں O
کہ O
ڈرون O
حمل O
کے O
لی O
روس B-LOC
ان O
کے O
سٹار O
لنک O
سیٹلائٹ O
استعمال O
نہ O
کر O
سک O

تاہم O
بعد O
میں O
ان O
کے O
درمیان O
اختلافات O
پیدا O
ہوئ O
جو O
اس O
وقت O
سامن O
آئ O
جب O
روس B-LOC
حکام O
نے O
ان O
کے O
ٹی O
وی O
سٹیشن O
کو O
سرکار O
تحویل O
میں O
لے O
لیا O

اس O
کے O
علاوہ O
حکومت O
نے O
انسداد O
دہشت O
گرد O
کے O
محکم O
سی B-ORG
ٹی O
ڈی O
کی O
فنڈنگ O
میں O
اضاف O
کے O
ساتھ O
ساتھ O
جدید O
اسلحہ O
اور O
وسائل O
فراہم O
کی O
ہیں O

لال O
محمد B-PER
نے O
دعو O
کیا O
کہ O
نوشک O
میں O
امن O
و O
امان O
کی O
مسلسل O
بگڑت O
صورتحال O
کے O
باعث O
وہاں O
ان O
کا O
ذریعہ O
معاش O
تباہ O
ہو O
چکا O
ہے O
اور O
اب O
وہ O
کوئٹہ B-LOC
میں O
اپن O
قسمت O
آزمائ O
گے O

نوشک O
سے O
ہی O
تعلق O
رکھن O
وال O
وکیل O
فیصل B-LOC
ذگر O
مینگل O
نے O
بتایا O
کہ O
جوڈیشل O
کمپلیکس O
کی O
حالت O
بہت O
افسوسناک O
ہے O
اور O
اس O
وجہ O
سے O
وہاں O
ایک O
ہفت O
سے O
زائد O
کے O
عرص O
سے O
عدالت O
سرگرم O
معطل O
ہیں O

اعل O
سرکار O
عہدیدار O
نے O
مزید O
کہا O
کہ O
بیرون O
ملک O
مطلوب O
افراد O
کی O
گرفتار O
اور O
ان O
کو O
واپس O
پاکستان B-LOC
لان O
کے O
لی O
اقدامات O
جار O
ہیں O

میں O
اس O
اپنا O
بیٹا O
سمجھ O
کر O
زندگ O
گزار O
گی O

لیونگ O
سٹون O
وضاحت O
کرت O
ہیں O
آربینز O
انھ O
فراخدلانہ O
معاوضہ O
دین O
وال O
تھ O
جو O
یونائیٹڈ B-ORG
فروٹ O
کمپن O
کی O
طرف O
سے O
ان O
زمین O
کے O
لی O
دوگنا O
سے O
بھ O
زیادہ O
تھا O
لیکن O
وہ O
اس O
رقم O
سے O
خوش O
نہ O
تھ O

ان O
کے O
آنجہان O
بیٹ O
عرفات O
رحمان O
کو O
بھ O
اس O
دن O
خالدہ O
ضیا O
کے O
ساتھ O
گرفتار O
کیا O
گیا O
تھا O

سریش O
کہت O
ہیں O
کہ O
اگر O
وہ O
اس O
دن O
وہاں O
نہ O
ہوت O
تو O
بہت O
سے O
بچ O
جان O
سے O
ہاتھ O
دھو O
سکت O
تھ O

مبصرین O
کا O
خیال O
ہے O
کہ O
پابندی O
میں O
نرم O
کو O
مستقبل O
میں O
سیاح O
تک O
بڑھایا O
جائ O
گا O

اہم O
بات O
ہے O
کہ O
شہزادہ O
ولیم O
کو O
محمد B-PER
بن O
سلمان O
کی O
ساکھ O
اور O
تاریخ O
کے O
بار O
میں O
بھ O
بریفنگ O
دی O
جائ O
گی O

سہیل O
افرید O
نے O
یہ O
بھ O
کہا O
تھا O
کہ O
کوئ O
سمجھتا O
ہے O
کہ O
ڈرا O
دھمکا O
کر O
بند O
کمر O
کے O
فیصل B-LOC
سے O
میر O
نظریہ O
عمران B-PER
کے O
خلاف O
کچھ O
منوا O
لیں O
گے O
تو O
یہ O
ان O
کی O
بھول O
ہے O

یمالو O
نینیٹس O
ڈسٹرکٹ O
جیل O
سروس O
کے O
حکام O
نے O
بتایا O
ہے O
کہ O
الیکس O
ناوالن O
چہل O
قدم O
کے O
بعد O
بیمار O
محسوس O
کر O
رہ O
تھ O

لیکن O
مجھ O
اندازہ O
نہ O
تھا O
کہ O
میر O
خلاف O
اتن O
سی B-ORG
بات O
پر O
اتن O
بڑ O
کارروائ O
ہو O
جائ O
گی O

کچھ O
اطلاعات O
کے O
مطابق O
براہمدغ O
بگٹ O
چند O
سال O
تک O
کابل B-LOC
میں O
مقیم O
رہ O
اور O
وہاں O
انھ O
نے O
بلوچستان B-LOC
رپبلیکن O
پارٹ O
کے O
نام O
سے O
اپن O
سیاس O
جماعت B-ORG
بنائ O

لہذا O
بنگلہ O
دیش O
کی O
نئ O
حکومت O
ایک O
حقیقت O
پسندانہ O
خارجہ O
پالیس O
اپنائ O
گی O
اور O
انڈیا O
کے O
ساتھ O
اپن O
تعلقات O
کو O
نارمل O
رکھ O
گی O

اپوزیشن O
پارٹ O
کانگریس O
نے O
اپن O
ایک O
بیان O
میں O
کہا O
ہے O
یہ O
اے B-ORG
آئ O
ویڈیو O
اقلیت O
کے O
پوائنٹ O
بلینک O
قتل O
کے O
لی O
اکسا O
رہ O
ہے O

یہاں O
کے O
مکین O
نے O
ہم O
اپن O
گھر O
کو O
پہنچن O
وال O
نقصانات O
کی O
ویڈیوز O
دکھائ O

انڈیا O
بنگلہ O
دیش O
میں O
امن O
و O
امان O
کی O
بگڑت O
صورتحال O
پر O
تشویش O
کا O
اظہار O
کرتا O
ہے O
اور O
آزادانہ O
منصفانہ O
اور O
قابل O
اعتبار O
انتخابات O
کے O
پرامن O
انعقاد O
کا O
مطالبہ O
کرتا O
ہے O

غنیم O
المصریر O
کا O
شمار O
سعود O
حکومت O
کے O
ناقدین O
میں O
ہوتا O
ہے O
اور O
وہ O
سوشل O
میڈیا O
پر O
سعود O
حکومت O
سے O
متعلق O
طنز O
و O
مزاح O
پر O
مبن O
مواد O
مواد O
شائع O
کرت O
ہیں O

ان O
کے O
قیادت O
سنبھالن O
کے O
بار O
میں O
کبھ O
کوئ O
شک O
و O
شبہ O
نہ O
تھا O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
ڈاکٹر O
پٹنائک O
نے O
دعو O
کیا O
کہ O
ان O
کی O
معلومات O
کے O
مطابق O
انڈیا O
نے O
جماعت B-ORG
اسلام B-LOC
کے O
ساتھ O
کس O
نہ O
کس O
سطح O
پر O
رابطہ O
قائم O
کر O
لیا O
ہے O

کچھ O
لوگ O
دیپک O
پر O
تنقید O
کرت O
ہوئ O
انھ O
غدار O
بھ O
قرار O
دے O
رہ O
ہیں O
اور O
سوشل O
میڈیا O
پر O
انھ O
نفرت O
اور O
دھمکی O
کا O
بھ O
سامنا O
ہے O

آسام O
میں O
کانگریس O
رہنما O
پون O
کھیڑا O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
جیس O
ہی O
ریاست O
میں O
الیکشن B-ORG
آتا O
ہے O
ہیمنت O
بسوا O
مسلمان O
اور O
پاکستان B-LOC
کی O
بات O
کرن O
لگت O
ہیں O

جب O
شیر O
پاؤ O
تقریر O
اور O
سوال O
و O
جواب O
کے O
لی O
روسٹرم O
پر O
آئ O
تو O
ایک O
زور O
دار O
دھماکا O
ہوا O
حیات O
محمد B-PER
خان B-PER
شیرپاؤ O
دھماک O
کی O
نذر O
ہو O
گئ O
اور O
کئ O
دیگر O
افراد O
شدید O
زخم O
ہوئ O
اور O
مر O
بھ O

ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
عظم O
بخار O
نے O
صحاف O
کے O
خلاف O
پیکا O
ایکٹ O
لگان O
کی O
بات O
کی O
حالانکہ O
ایک O
وقت O
وہ O
بھ O
تھا O
جب O
مسلم B-ORG
لیگ B-ORG
نواز B-PER
صحافی O
کے O
ساتھ O
مل O
کر O
اس O
ایکٹ O
کے O
خلاف O
احتجاج O
کرت O
تھ O

مستقبل O
کے O
منصوب O
کے O
بار O
میں O
انجینئر O
حامد O
زبیر O
وڑائچ O
کہت O
ہیں O
کہ O
جتن O
زیادہ O
سیٹلائٹس O
ہوں O
گے O
اتن O
جلد O
مختلف O
علاق O
کی O
نگران O
ممکن O
ہوگ O

یہ O
ایک O
جذبات O
ردعمل O
تھا O
اس O
صحافت O
کو O
تو O
کوئ O
نقصان O
نہ O
پہنچ O
گا O
لیکن O
اس O
سے O
حکومت O
کی O
ساکھ O
خراب O
ہو O
گی O

<NUM> O
میں O
دون O
صوب O
میں O
نیپ O
جمعیت O
علمائ O
اسلام B-LOC
اور O
آزاد B-LOC
ارکان O
پر O
مشتمل O
مخلوط O
حکومت O
بن O
مگر O
فرور O
<NUM> O
میں O
انھ O
برطرف O
کر O
دیا O
گیا O

ان O
پر O
الزام O
تھا O
کہ O
انھ O
نے O
نیپ O
کے O
پشاور B-LOC
کنونشن O
میں O
جو O
قرارداد O
پاس O
کی O
تھ O
وہ O
بغاوت O
کے O
زمر O
میں O
ات O
ہے O

شہد O
کی O
مکھی O
کے O
حمل O
میں O
یہ O
کاف O
ممکن O
ہے O
کیونکہ O
شخص O
اینافائلیکٹک O
شاک O
میں O
چلا O
جاتا O
ہے O
جو O
جان O
لیوا O
ہو O
سکتا O
ہے O

ہانگ O
کانگ O
پہنچت O
ہی O
انھ O
ایک O
دستان O
بنان O
وال O
فیکٹر O
میں O
ملازمت O
مل O
گئ O

ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
اس O
بار O
جو O
الزامات O
لگائ O
گئ O
ہیں O
وہ O
حقیقت O
کے O
برعکس O
ہیں O
اور O
پولیس O
کا O
ان O
کے O
ساتھ O
کوئ O
تعلق O
واسطہ O
نہ O

سمرت O
پٹنائک O
بھ O
کہت O
ہیں O
کہ O
انڈیا O
نے O
عوام O
لیگ B-ORG
کے O
بعد O
کی O
سیاس O
حقیقت O
کے O
لی O
بڑ O
حد O
تک O
خود O
کو O
تیار O
کر O
لیا O
ہے O

بلوچستان B-LOC
نیشنل O
پارٹ O
نے O
بھ O
یہ O
الزام O
عائد O
کیا O
کہ O
پارٹ O
کے O
رہنما O
میر O
بہادر O
خان B-PER
مینگل O
کے O
مہمان O
خان B-PER
اور O
اس O
سے O
متصل O
کمر O
کو O
بھ O
اس O
طرح O
گرایا O
گیا O
ہے O

اشتہار O
میں O
ان O
کی O
عرفیت O
جیئند O
بیان O
کی O
گئ O
ہے O

ان O
کے O
بقول O
انڈیا O
ایک O
جمہور O
سیکولر O
اور O
قوم O
پرست O
بنگلہ O
دیش O
حکومت O
کا O
خواہشمند O
رہا O
ہے O

حکومت O
اور O
عسکر O
قیادت O
اس O
کا O
الزام O
تحریک B-ORG
انصاف B-ORG
کو O
دیت O
ہے O

یہ O
وہ O
جدید O
اور O
مہنگا O
ہتھیار O
ہے O
جو O
امریک O
صدر O
ڈونلڈ O
ٹرمپ O
نے O
یوکرین B-LOC
کو O
دین O
سے O
انکار O
کر O
دیا O
تھا O

سمرت O
پٹنائک O
نے O
مزید O
کہا O
کہ O
ہم O
نے O
دیکھا O
کہ O
بیگم O
خالدہ O
ضیا O
کی O
وفات O
کے O
بعد O
انڈیا O
نے O
بی B-ORG
این B-ORG
پی B-ORG
کے O
ساتھ O
ایک O
کھلا O
رابطہ O
قائم O
کیا O

تاہم O
وزیر O
اعل O
بلوچستان B-LOC
میر O
سرفراز B-PER
بگٹ O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
سکیورٹ O
فورسز O
چوکس O
تھ O
جس O
کی O
وجہ O
سے O
انھ O
نے O
بروقت O
کاروائ O
کر O
کے O
ان O
حمل O
کو O
ناکام O
بنایا O

وہ O
ان O
کے O
ساتھ O
اپن O
بچ O
کی O
طرح O
نہ O
بلکہ O
خدا O
کی O
طرح O
سلوک O
کرت O
تھ O

ایک O
ملین O
افراد O
نے O
بیجنگ B-LOC
کے O
طلبہ O
مظاہرین O
کے O
ساتھ O
یکجہت O
میں O
مارچ O
کیا O

بھٹو O
کے O
ساتھ O
اور O
وزیر O
رفیع O
رضا B-PER
اپن O
کتاب O
ذوالفقارعل O
بھٹو O
اینڈ O
پاکستان B-LOC
<NUM> O
<NUM> O
میں O
لکھت O
ہیں O
کہ O
شیر O
پاؤ O
کی O
موت O
میر O
لی O
ذات O
صدمہ O
تھ O
کیونکہ O
وہ O
میر O
نہایت O
قریب O
اور O
عزیز O
دوست O
اور O
ساتھ O
تھ O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
سرونیا O
مہاراج O
پرائمر O
ہیلتھ O
سینٹر O
کے O
انچارج O
واحد O
ڈاکٹر O
سندیپ O
شرما O
نے O
بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
کو O
بتایا O
کہ O
میں O
ایک O
میٹنگ O
کے O
لی O
کلکٹریٹ O
گیا O
تھا O

بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
نے O
اس O
معامل O
پر O
مزید O
معلومات O
حاصل O
کرن O
کے O
لی O
سعود O
حکام O
سے O
رابطہ O
کیا O
تاہم O
اس O
تحریر O
کی O
اشاعت O
تک O
کوئ O
جواب O
موصول O
نہ O
ہوا O

گاؤں O
وال O
انھ O
نہ O
صرف O
ایک O
آنگن O
واڑ O
ورکر O
کے O
طور O
پر O
یاد O
کرت O
ہیں O
بلکہ O
آنگن O
واڑ O
میں O
ایک O
قابل O
اعتماد O
موجودگ O
کے O
طور O
پر O
یاد O
کرت O
ہیں O

مظاہر O
کے O
دوران O
جم O
لائ O
امریکہ B-LOC
گئ O
جہاں O
انھ O
نے O
اس O
وقت O
کے O
نائب O
صدر O
مائیک O
پینس O
سے O
ہانگ O
کانگ O
کی O
صورتحال O
پر O
بات O
کی O

شفیق O
العالم O
کہت O
ہیں O
کہ O
صرف O
اس O
لی O
کہ O
بنگلہ O
دیش O
میں O
انتخابات O
ہو O
رہ O
ہیں O
یا O
نئ O
حکومت O
ا O
رہ O
ہے O
تو O
انڈیا O
کے O
ساتھ O
تعلقات O
بحال O
کر O
لی O
جائ O
یہ O
اسان O
نہ O
ہو O
گا O

انام O
بوستان O
روڈ O
کے O
بعد O
ہم O
ڈپٹ O
کمشنر O
کے O
گھر O
کی O
جانب O
گئ O
جو O
کہ O
شہر O
کے O
مغرب O
میں O
واقع O
ایک O
پہاڑ O
پر O
ہے O

ان O
کے O
بقول O
پاکستان B-LOC
اور O
چین B-LOC
انڈیا O
اور O
بنگلہ O
دیش O
کے O
تعلقات O
میں O
کشیدگ O
کا O
فائدہ O
اٹھا O
رہ O
ہیں O
اور O
بنگلہ O
دیش O
میں O
پاکستان B-LOC
کی O
سرگرم O
بڑھ O
ہیں O

اس O
کے O
بعد O
احمد B-PER
کی O
جانب O
سے O
بھیج O
گئ O
ایک O
ای O
میل O
میں O
ایپسٹین O
کو O
بتایا O
گیا O
کہ O
اس O
سیاہ O
ٹکڑ O
کو O
سن O
شیعہ O
اور O
دیگر O
فرق O
کے O
کم O
از O
کم O
ایک O
کروڑ O
مسلمان O
نے O
چھوا O

ہیریسن O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
انھ O
نے O
یہ O
بندوق O
کچھ O
سال O
قبل O
اس O
وقت O
خرید O
تھ O
جب O
انھ O
محسوس O
ہوا O
کہ O
انھ O
اپن O
خاندان O
کی O
سکیورٹ O
کی O
ضرورت O
ہے O

سرحد O
پر O
ہون O
وال O
ہلاکت O
اس O
سے O
بھ O
گہرا O
زخم O
چھوڑت O
ہیں O

جیورڈانو O
نے O
اس O
وقت O
ٹی O
شرٹس O
پر O
تیانانمن O
کے O
رہنماؤں O
کی O
تصاویر O
اور O
بیجنگ B-LOC
مخالف O
نعر O
چھاپ O
اور O
ہانگ O
کانگ O
بھر O
میں O
جمہوریت O
نواز B-PER
بینرز O
لگائ O

یہ O
دنیا O
کی O
چوتھ O
بڑ O
معیشت O
ہے O
اور O
بہت O
جلد O
ہم O
چین B-LOC
کے O
بعد O
تیسر O
بڑ O
معیشت O
بنن O
وال O
ہیں O

ایک O
اور O
ایکس O
صارف O
نے O
لکھا O
کہ O
یہ O
دیکھ O
کر O
میرا O
دل O
ٹکڑ O
ٹکڑ O
ہو O
گیا O
کہ O
کسوہ O
کو O
قالین O
کی O
طرح O
فرش O
پر O
بچھایا O
گیا O

بی B-ORG
این B-ORG
پی B-ORG
کی O
دیرینہ O
حریف O
جماعت B-ORG
عوام O
لیگ B-ORG
ان O
انتخابات O
میں O
حصہ O
نہ O
لیا O
کیونکہ O
ان O
پر O
موجودہ O
انتظامیہ O
نے O
پابند O
عائد O
کر O
رکھ O
ہے O

بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
ٹیم O
کو O
ملن O
وال O
لال O
محمد B-PER
خلج O
نے O
بتایا O
تھا O
کہ O
کہ O
انام O
بوستان O
روڈ O
پر O
جن O
دکان O
کو O
نقصان O
پہنچا O
تھا O
اس O
میں O
ان O
کی O
دکان O
بھ O
شامل O
تھ O

انھ O
نے O
کہا O
کہ O
چونکہ O
یہ O
معاملہ O
حساس O
نوعیت O
کا O
ہے O
اس O
لی O
اس O
مختلف O
ادار O
دیکھ O
رہ O
ہیں O
اور O
جو O
فیصلہ O
بھ O
ہو O
گا O
وہ O
پاکستان B-LOC
کے O
قانون O
کے O
مطابق O
ہی O
ہو O
گا O

بی B-ORG
بی B-ORG
نیوز O
یوکرین B-LOC
سے O
اول O
چیرنش O
کے O
مطابق O
مصنوع O
ذہانت O
استعمال O
کرن O
وال O
نئ O
ہتھیار O
میدان O
جنگ O
کی O
صورتحال O
بدل O
سکت O
ہیں O

اس O
سوال O
پر O
کہ O
کیا O
سربجیت O
کور O
کے O
مبینہ O
انڈین O
جاسوس O
ہون O
کے O
حوال O
سے O
بھ O
تحقیقات O
ہو O
رہ O
ہیں O
طلال O
چوہدر O
نے O
کہا O
تھا O
کہ O
اس O
طرح O
کی O
چیز O
ہمار O
ادار O
کرت O
رہت O
ہیں O

جو O
زمین O
کے O
روزانہ O
تقریبا O
سات O
چکر O
لگاتا O
ہے O
لیکن O
ایک O
ہی O
جگہ O
پر O
فکس O
نہ O
رہتا O
مقام O
بدلتا O
رہتا O
ہے O

حکومت O
نے O
نوابزادہ O
حیربیار O
مر O
پر O
سنگین O
بدامن O
کے O
واقعات O
میں O
ملوث O
ہون O
کے O
الزامات O
عائد O
کرن O
کے O
علاوہ O
ان O
کو O
کالعدم O
بی B-ORG
ایل O
اے B-ORG
کے O
ایک O
گروپ O
کا O
سربراہ O
قرار O
دیا O
ہے O

انڈین O
نیوز O
ایجنس O
پی B-ORG
ٹی O
آئ O
کے O
مطابق O
وہ O
تقریبا O
دو O
ہزار O
سکھ O
یاتری O
کے O
گروہ O
میں O
شامل O
تھ O

یہاں O
سی B-ORG
ٹی O
ڈی O
کے O
دفتر O
میں O
موجود O
اہلکار O
کی O
جانب O
سے O
مسلح O
افراد O
پر O
فائرنگ O
کی O
گئ O
تھ O

ایسا O
کرنا O
درست O
نہ O
ہو O
گا O
اور O
انڈین O
حکومت O
بھ O
ایسا O
نہ O
کر O
گی O

خیال O
رہ O
کہ O
اس O
سے O
قبل O
سربجیت O
کور O
کے O
وکیل O
احمد B-PER
حسن B-PER
پاشا O
نے O
بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
اردو O
سے O
گفتگو O
میں O
دعو O
کیا O
تھا O
کہ O
سربجیت O
کور O
کو O
ان O
کی O
مرض O
سے O
انڈیا O
واپس O
بھجوایا O
جا O
رہا O
ہے O

لیکن O
اس O
کے O
باوجود O
مجھ O
حراست O
میں O
رکھا O
گیا O

صاحبزادہ O
فرحان O
نے O
<NUM> O
رنز O
کی O
اننگز O
کھیل O
اور O
مین O
آف O
دی O
میچ O
قرار O
پائ O

بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
نے O
اس O
پر O
تبصر O
کے O
لی O
ان O
سے O
رابطہ O
کیا O
ہے O

اس O
کے O
بعد O
کے O
دو O
ایڈیشنز O
میں O
وہ O
لیگ B-ORG
کے O
ٹاپ O
سکورر O
رہ O
جہاں O
انھ O
نے O
ایک O
سیزن O
میں O
<NUM> O
اور O
دوسر O
میں O
<NUM> O
گول O
کی O

مگر O
ظاہر O
ہے O
کہ O
کرکٹ O
کھیلن O
کے O
وہ O
مواقع O
تو O
دستیاب O
نہ O
تھ O
اور O
کرکٹ O
ان O
کا O
جنون O
شوق O
اور O
ضد O
تھا O

انھ O
نے O
کہا O
ہے O
کہ O
ائ O
سی B-ORG
سی B-ORG
چیئرمین O
کی O
نگران O
میں O
بین O
الاقوام O
کرکٹ O
کونسل O
کے O
نمائند O
لاہور B-LOC
گئ O
تاکہ O
پاکستان B-LOC
کرکٹ O
بورڈ B-ORG
اور O
بنگلہ O
دیش O
کرکٹ O
بورڈ B-ORG
سے O
بات O
کر O

بعض O
کرکٹ O
مبصرین O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
عثمان O
طارق O
اپن O
منفرد O
بولنگ O
ایکشن O
کی O
وجہ O
سے O
پاکستان B-LOC
کا O
خفیہ O
ہتھیار O
ہو O
سکت O
ہیں O

شروع O
میں O
وہ O
فاسٹ O
بولنگ O
کرت O
تھ O
مگر O
بعد O
میں O
انھ O
نے O
سپن O
بولنگ O
کرنا O
شروع O
کرد O
تھ O

ہارون O
رضا B-PER
قریش O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
ان O
کی O
والدہ O
بیمار O
ہیں O
اور O
ان O
کے O
مام O
نے O
سار O
زندگ O
عثمان O
طارق O
کی O
بہت O
مدد O
کی O
تھ O

دون O
ممالک O
نے O
زیادہ O
تر O
ویزا O
خدمات O
معطل O
کر O
دی O
ہیں O

گزشتہ O
موسم O
گرما O
کے O
بعد O
سعود O
کلبز O
کی O
مجموع O
سرمایہ O
کار O
میں O
کم O
آئ O
اور O
اس O
دوران O
النصر O
نئ O
پروموٹ O
ہون O
وال O
نیوم O
ایس B-ORG
سی B-ORG
اور O
القادسیہ O
سے O
بھ O
پیچھ O
رہ O
گیا O

شاہد B-PER
آفرید O
کہت O
ہیں O
کہ O
اب O
سیاست O
کی O
وجہ O
سے O
چیز O
بدل O
چک O
ہیں O

سعود O
حکومت O
نے O
اس O
تبدیل O
کے O
بار O
میں O
کوئ O
باضابطہ O
اعلان O
نہ O
کیا O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
توصیف O
احمد B-PER
کہت O
ہیں O
کہ O
پاکستان B-LOC
ابرار O
محمد B-PER
نواز B-PER
اور O
صائم O
ایوب B-PER
جبکہ O
ایک O
پیسرز O
اور O
ایک O
آل O
راؤنڈر O
کو O
میدان O
میں O
اتار O
گا O

ایکس O
پر O
اپن O
پوسٹ O
میں O
راہول O
گاندھ O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
دیپک O
نفرت O
کے O
بازار O
میں O
محبت O
پھیلا O
رہا O
ہے O

پاکستان B-LOC
کی O
اس O
بولنگ O
کاوش O
کے O
مرکز O
کردار O
سلمان O
مرزا O
تھ O

<NUM> O
کے O
ورلڈ B-ORG
کپ O
میں O
انڈیا O
پاکستان B-LOC
اور O
سر O
لنکا O
کی O
مشترکہ O
میزبان O
میں O
آسٹریلیا O
اور O
ویسٹ O
انڈیز O
دون O
نے O
سر O
لنکا O
کا O
سفر O
نہ O
کرن O
کا O
فیصلہ O
کیا O

کیتھ O
کے O
مطابق O
پال O
نے O
ایک O
موقع O
پر O
ان O
کی O
بیٹ O
کا O
گلہ O
اتن O
شدت O
سے O
دبایا O
تھا O
کہ O
اس O
واقع O
ایسا O
لگا O
کہ O
وہ O
مرن O
وال O
ہے O

اس O
کے O
بعد O
میچ O
کا O
فیصلہ O
کرن O
کے O
لی O
سوپر O
کھیلا O
گیا O

بہت O
سے O
دیگر O
افراد O
بھ O
دیپک O
کے O
ساتھ O
اظہار O
یکجہت O
کے O
لی O
سوشل O
میڈیا O
پر O
متحرک O
ہیں O

لیکن O
نمیبیا O
کے O
کپتان O
جیرارڈ O
نے O
<NUM> O
گیند O
میں O
نصف O
سنچر O
بنان O
وال O
ایشان O
کشن O
کو O
میچ O
کی O
پہل O
گیند O
پر O
ہی O
پویلین O
بھیج O
دیا O

یہ O
وہ O
وقت O
تھا O
جب O
سوٹ O
کیس O
سے O
کرسٹ O
کی O
لاش O
مل O

بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
کی O
طرف O
سے O
دیکھ O
گئ O
دستاویزات O
سے O
یہ O
واضح O
نہ O
ہے O
کہ O
آیا O
یہ O
پیشکش O
قبول O
کی O
گئ O
تھ O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
کولمبو O
میں O
کھیل O
جان O
وال O
میچ O
میں O
امریکہ B-LOC
نے O
پاکستان B-LOC
کے O
خلاف O
ٹاس O
جیت O
کر O
فیلڈنگ O
کا O
فیصلہ O
کیا O
تھا O

اس O
کے O
بعد O
یک O
بعد O
دیگر O
افغانستان B-LOC
کی O
مزید O
دو O
وکٹ O
گر O
گئ O
لیکن O
گرباز O
نے O
اپن O
اننگز O
جار O
رکھ O

سر O
لنکا O
کے O
صدر O
انورا O
کمارا O
ڈسانائیک O
نے O
ایک O
پوسٹ O
میں O
پاکستان B-LOC
کا O
شکریہ O
ادا O
کیا O

ہائڈرولونک O
ایسڈ O
کے O
استعمال O
سے O
عضو O
تناسل O
میں O
آن O
والا O
بدلاو O
کا O
اثر O
تقریبا O
<NUM> O
ماہ O
تک O
رہ O
سکتا O
ہے O

راسیش O
مندان O
نام O
صارف O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
ناصر O
حسین O
نے O
سیاس O
نقطہ O
نظر O
اپنات O
ہوئ O
ہی O
کھیل O
میں O
سیاست O
پر O
تنقید O
کی O
ہے O

سنہ O
<NUM> O
میں O
اولڈ O
ٹریفورڈ O
سے O
ان O
کی O
رخصت O
اس O
بات O
کا O
ثبوت O
تھ O
جب O
انھ O
نے O
کلب O
کی O
تربیت O
سہولیات O
ڈھانچ O
اور O
کوچ O
ایرک O
ٹین O
ہیگ O
پر O
سخت O
تنقید O
کی O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
لیکن O
اگر O
پچ O
پہ O
گھاس O
نہ O
ہوئ O
تو O
یہاں O
فہیم O
اشرف O
بھ O
شاہین B-PER
آفرید O
سے O
زیادہ O
مؤثر O
ثابت O
ہو O
سک O
گے O
کیونکہ O
ان O
پچز O
پہ O
رفتار O
بولر O
سے O
زیادہ O
بل O
باز O
کی O
طرف O
دار O
ہوت O
ہے O

میں O
مایوس O
ہو O
جاتا O
تھا O
کہ O
اس O
کو O
کبھ O
چانس O
نہ O
مل O
گا O

سعود O
عرب B-LOC
میں O
موجود O
ایک O
غیرملک O
شہر O
نے O
بلومبرگ O
کو O
بتایا O
کہ O
انھ O
نے O
حال O
ہی O
میں O
ریاض B-LOC
میں O
واقع O
شراب O
خان B-PER
سے O
شراب O
خرید O
تھ O

حیران O
کی O
بات O
یہ O
ہے O
کہ O
دون O
ٹیم O
میں O
سے O
ایک O
بھ O
پاکستان B-LOC
کی O
ٹیم O
نہ O
تھ O

ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
عثمان O
طارق O
کو O
بچپن O
ہی O
سے O
کرکٹ O
کا O
جنون O
تھا O

<NUM> O
فرور O
کو O
پاکستان B-LOC
کے O
ساتھ O
ہون O
وال O
میچ O
سے O
پہل O
یہ O
سوال O
مزید O
اہم O
ہو O
جاتا O
ہے O
کیونکہ O
کولمبو O
کی O
پچ O
سپنرز O
کے O
لی O
انڈین O
پچ O
سے O
زیادہ O
مددگار O
سمجھ O
جات O
ہیں O

چند O
ماہ O
بعد O
ابھیشیک O
شرما O
نے O
اپن O
ایک O
بیٹ O
بطور O
تحفہ O
مہران O
ممتاز O
کو O
بھیج O
جو O
دبئ O
میں O
انھ O
موصول O
ہوئ O

ہم O
اس O
بات O
کو O
یقین O
بنائ O
گے O
کہ O
اس O
ٹورنامنٹ O
میں O
شرکت O
نہ O
کرن O
سے O
ملک O
میں O
کرکٹ O
پر O
کوئ O
طویل O
مدت O
اثر O
نہ O
پڑ O

لہذا O
پاکستان B-LOC
کے O
کوچ O
مائیک O
ہیسن O
کو O
اپن O
حکمت O
عمل O
تبدیل O
کرنا O
پڑ O
گی O

بعض O
ماہرین O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
یہ O
احتجاج O
زیادہ O
کامیاب O
نہ O
رہا O
تاہم O
کچھ O
مبصرین O
اور O
تحریک B-ORG
انصاف B-ORG
کے O
رہنما O
یہ O
دعو O
کر O
رہ O
ہیں O
کہ O
یہ O
احتجاج O
کامیاب O
رہا O
ہے O

ان O
کے O
بقول O
اگر O
کوئ O
ٹیم O
میچ O
ریفر O
کی O
رائ O
میں O
شکست O
قبول O
کرت O
ہے O
یا O
کھیلن O
سے O
انکار O
کرت O
ہے O
تو O
وہ O
ٹیم O
میچ O
ہار O
گئ O
سمجھ O
جائ O
گی O

یہ O
ایک O
چھوٹ O
مگر O
معن O
خیز O
علامت O
ہے O
ایس B-ORG
ملک O
میں O
جہاں O
اثر O
و O
رسوخ O
کے O
لی O
بیجنگ B-LOC
اور O
دہل O
سخت O
مقابلہ O
کر O
رہ O
ہیں O

گذشتہ O
برس O
پی B-ORG
آئ O
اے B-ORG
کی O
ایکویٹ O
منف O
<NUM> O
ارب O
تھ O
جو O
اب O
واجبات O
کی O
ادائیگ O
یا O
منتقل O
کے O
بعد O
<NUM> O
ارب O
روپ O
ہے O

پاکستان B-LOC
نے O
آخر O
بار O
<NUM> O
<NUM> O
میں O
انڈیا O
میں O
وائٹ O
بال O
سیریز O
کھیل O
تھ O

یہ O
الفاظ O
پاکستان B-LOC
کے O
سابق O
آف O
سپنر O
ثقلین O
مشتاق O
کے O
ہیں O
جو O
آج O
پاکستان B-LOC
اور O
نیدرلینڈز O
کے O
میچ O
پر O
تبصرہ O
کرت O
ہوئ O
پچ O
پر O
تنقید O
کر O
رہ O
تھ O

توصیف O
احمد B-PER
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
اگر O
پہل O
بیٹنگ O
کرت O
ہوئ O
پاکستان B-LOC
کی O
ٹیم O
نے O
<NUM> O
سے O
<NUM> O
رنز O
بنا O
لی O
تو O
پاکستان B-LOC
کی O
بولنگ O
لائن O
کس O
بھ O
ٹیم O
کو O
دباؤ O
میں O
لا O
سکت O
ہے O

انھ O
نے O
بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
کو O
بتایا O
اس O
میں O
کوئ O
شک O
نہ O
کہ O
دو O
طرفہ O
تعلقات O
سب O
سے O
نچل O
سطح O
پر O
ہیں O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جان O
وال O
واضح O
رہ O
کہ O
انڈیا O
اس O
ٹی O
<NUM> O
ورلڈ B-ORG
کپ O
کا O
میزبان O
ہے O
لیکن O
اس O
ٹورنامنٹ O
کے O
لی O
پچز O
آئ O
سی B-ORG
سی B-ORG
کی O
نگران O
میں O
تیار O
کی O
جات O
ہیں O

ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
گھر O
میں O
شاد O
کی O
تیار O
جار O
تھ O
اور O
اب O
ٹیم O
میں O
شمولیت O
کا O
جشن O
بھ O
شامل O
ہو O
گیا O
تھا O

اس O
کے O
علاوہ O
پی B-ORG
آئ O
اے B-ORG
کینیڈا O
بھ O
جات O
ہے O
تاہم O
امریکہ B-LOC
میں O
اس O
پر O
پابند O
تاحال O
قائم O
ہے O

<NUM> O
فرور O
سے O
شروع O
ہون O
وال O
ٹورنامنٹ O
میں O
تین O
ٹیم O
شامل O
ہیں O
جن O
میں O
لٹن O
داس O
نظم O
الحسین O
شانتو O
اور O
اقبال B-PER
عل O
جیس O
بنگلہ O
دیش O
کرکٹرز O
شامل O
ہیں O
جو O
ورلڈ B-ORG
کپ O
میں O
شرکت O
کرن O
سے O
قاصر O
ہیں O

پاکستان B-LOC
اپن O
دوسر O
گروپ O
مرحل O
کے O
میچ O
میں O
نیدرلینڈ O
امریکہ B-LOC
اور O
نمیبیا O
سے O
کھیل O
گا O

اس O
کے O
علاوہ O
اسلام B-LOC
آباد B-LOC
یونائیٹڈ B-ORG
کی O
ٹیم O
نے O
نیوز O
لینڈ O
کے O
کھلاڑ O
مارک O
چیپمین O
کی O
خدمات O
سات O
کروڑ O
روپ O
کے O
عوض O
حاصل O
کی O
ہیں O

پاکستان B-LOC
نے O
<NUM> O
میں O
ٹی O
ٹوئنٹ O
ورلڈ B-ORG
کپ O
جیتا O
تھا O

دراصل O
یہ O
اس O
دور O
کا O
حوالہ O
ہے O
جب O
<NUM> O
میں O
لاہور B-LOC
میں O
سر O
لنکن O
ٹیم O
کی O
بس O
پر O
دہشت O
گردانہ O
حمل O
کے O
بعد O
دیگر O
ٹیم O
نے O
پاکستان B-LOC
کا O
دورہ O
کرنا O
چھوڑ O
دیا O
تھا O

دوسر O
سال O
بھ O
وہ O
عمر B-PER
ایسوس O
ایٹس O
کی O
جانب O
سے O
کھیل O
اور O
اس O
کے O
بعد O
وہ O
کوئٹہ B-LOC
گلیڈ O
ایٹرز O
کی O
نظر O
میں O
آ O
گئ O

سنہ O
<NUM> O
میں O
انھ O
نے O
کراچ O
رمضان O
ٹورنامنٹ O
میں O
عمر B-PER
ایسوس O
ایٹ O
کی O
جانب O
سے O
شاندار O
کارکردگ O
کا O
مظاہرہ O
کیا O
اور O
ان O
کی O
ایک O
ویڈیو O
وائرل O
ہو O
گئ O

ایس B-ORG
واقعات O
کھلاڑی O
کے O
درمیان O
اعتماد O
بڑھان O
کے O
بجائ O
فاصل O
کو O
مضبوط O
کرت O
ہیں O

شیخ O
حسینہ O
واجد O
کبھ O
بنگلہ O
دیش O
میں O
جمہوریت O
کی O
علامت O
سمجھ O
جات O
تھ O
لیکن O
ناقدین O
کے O
مطابق O
ان O
کا O
رویہ O
امرانہ O
ہوتا O
گیا O
اور O
پھر O
ایک O
طویل O
احتجاج O
کے O
بعد O
وہ O
انڈیا O
فرار O
ہو O
گئ O

یہ O
دون O
کمپن O
گذشتہ O
ماہ O
حیدرآباد B-LOC
اور O
سیالکوٹ B-LOC
فرنچائز O
کی O
نیلام O
میں O
حصہ O
لے O
چک O
ہیں O
مگر O
ناکام O
رہ O
تھ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جان O
وال O
انھ O
نے O
مزید O
کہا O
کہ O
کبھ O
آپ O
ہاتھ O
نہ O
ملات O
کبھ O
ٹراف O
نہ O
لیت O

پانچ O
مرتبہ O
چیمپیئنز O
لیگ B-ORG
جیتن O
وال O
رونالڈو O
کا O
النصر O
کے O
ساتھ O
واحد O
ٹائٹل O
اب O
تک O
<NUM> O
کا O
عرب B-LOC
کلب O
چیمپیئنز O
کپ O
ہے O

<NUM> O
سالہ O
وکیل O
احمد B-PER
کہت O
ہیں O
کہ O
یہ O
کہنا O
مشکل O
ہے O
کہ O
اگر O
دیپک O
وہاں O
نہ O
ہوت O
تو O
کیا O
ہوتا O

انھ O
نے O
مزید O
کہا O
کہ O
دنیا O
کا O
نقطہ O
نظر O
ہمیشہ O
مثال O
ہوتا O
ہے O
مسئلہ O
ان O
لوگ O
کے O
لی O
ہے O
جو O
کس O
مشکل O
وقت O
کا O
سامنا O
کر O
رہ O
ہوت O
ہیں O
کیونکہ O
ہم O
اب O
ایک O
مثال O
دنیا O
میں O
نہ O
رہت O

آئ O
سی B-ORG
سی B-ORG
نے O
لکھا O
کہ O
پاکستان B-LOC
کرکٹ O
بورڈ B-ORG
پی B-ORG
سی B-ORG
بی B-ORG
اور O
آئ O
سی B-ORG
سی B-ORG
کے O
درمیان O
کامیاب O
بات O
چیت O
کے O
بعد O
یہ O
فیصلہ O
کیا O
گیا O
ہے O
کہ O
پاکستان B-LOC
ٹی O
<NUM> O
ورلڈ B-ORG
کپ O
میں O
اپن O
تمام O
میچ O
کھیل O
گا O

ان O
<NUM> O
دن O
میں O
کل O
<NUM> O
میچ O
آٹھ O
مختلف O
مقامات O
پر O
کھیل O
جائ O
گے O
پانچ O
انڈیا O
اور O
تین O
سر O
لنکا O
میں O

لیکن O
کئ O
خریدار O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
انھ O
بھ O
اس O
سے O
متعلق O
کس O
سے O
پتہ O
چلا O

ان O
کا O
خاوند O
محنت O
مزدور O
کرتا O
تھا O
تو O
یہ O
بھ O
ان O
کا O
ہاتھ O
بٹات O
تھ O
چھ O
سات O
سال O
پہل O
خاوند O
فوت O
ہو O
گیا O
تو O
انھ O
نے O
کریان O
کی O
چھوٹ O
سے O
دکان O
کھول O
لی O

اس O
کے O
بعد O
انڈیا O
نے O
<NUM> O
میں O
ٹی O
ٹوئنٹ O
ورلڈ B-ORG
کپ O
جیتا O
تھا O

بعد O
ازاں O
معلوم O
ہوا O
دون O
کھلاڑ O
خود O
سوٹ O
کے O
ساتھ O
کی O
جان O
وال O
اس O
چھیڑ O
چھاڑ O
سے O
واقف O
نہ O
تھ O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
اس O
کی O
عمر B-PER
ابھ O
اٹھارہ O
سال O
نہ O
ہوئ O
تھ O
اور O
اس O
نے O
سات O
مارچ O
کو O
اٹھارہ O
سال O
کا O
ہونا O
تھا O

ابتدا O
میں O
پی B-ORG
سی B-ORG
بی B-ORG
نے O
اصول O
طور O
پر O
یہ O
فیصلہ O
کیا O
تھا O
کہ O
ٹیم O
کو O
ایک O
سیزن O
کے O
لی O
خود O
چلایا O
جائ O
گا O
کیونکہ O
اس O
دوران O
دو O
نئ O
فرنچائزز O
کی O
فروخت O
کا O
عمل O
جار O
تھا O

المصریر O
کہت O
ہیں O
کہ O
میں O
سمجھتا O
ہوں O
کہ O
وہ O
کی O
جا O
رہ O
ہیں O
وہ O
سعودیبرطانیہ O
تعلقات O
کو O
مضبوط O
کرن O
کے O
لی O
جا O
رہ O
ہیں O

جب O
دون O
ٹیم O
ایک O
دوسر O
کے O
سامن O
آت O
ہیں O
تو O
کھلاڑی O
کے O
درمیان O
وہ O
گرمجوش O
کم O
دکھائ O
دیت O
ہے O
جو O
کبھ O
عام O
تھ O

ملتان B-LOC
سلطانز O
کے O
سابق O
مالک O
عل O
ترین O
نے O
ٹیم O
کا O
نام O
تبدیل O
ہون O
پر O
مایوس O
کا O
اظہار O
کرت O
ہوئ O
اپن O
ایکس O
ہینڈل O
پر O
ٹوٹ O
ہوئ O
دل O
کی O
ایموج O
لگائ O
ہے O
جس O
پر O
صارفین O
مختلف O
تبصر O
کر O
رہ O
ہیں O

دون O
ٹیم O
ایک O
دوسر O
کو O
اپن O
شیش O
کی O
عمارت O
سے O
دور O
سے O
دیکھ O
تو O
سکت O
ہیں O
لیکن O
براہ O
راست O
بات O
نہ O
کر O
سکت O

نوید B-PER
احمد B-PER
نام O
صارف O
نے O
عل O
ترین O
پر O
تنقید O
کرت O
ہوئ O
لکھا O
کہ O
آپ O
کو O
اتن O
فکر O
تھ O
تو O
ٹیم O
خرید O
لیت O
آپ O
تو O
بزنس O
کو O
سمجھت O
ہیں O

رحمان O
اللہ O
گرباز O
نے O
افغانستان B-LOC
کی O
بیٹنگ O
کو O
شاندار O
آغاز O
فراہم O
کیا O
اور O
ابراہیم O
زردان O
کے O
ساتھ O
<NUM> O
رنز O
سے O
زائد O
کی O
اوپننگ O
پارٹنرشپ O
کھیل O

بہت O
سے O
بنگلہ O
دیشی O
نے O
کہا O
کہ O
انھ O
توقع O
تھ O
انڈیا O
اپن O
پالیس O
پر O
نظر O
ثان O
کر O
گا O
ایس B-ORG
پالیس O
جو O
صرف O
ایک O
ہی O
جماعت B-ORG
کی O
حمایت O
پر O
کھڑ O
تھ O

کرکٹ O
ویب O
سائٹ O
کرک O
انفو O
کے O
مطابق O
پاکستان B-LOC
نے O
سنہ O
<NUM> O
اور O
<NUM> O
میں O
کھیل O
جان O
وال O
ٹی O
<NUM> O
سیریز O
میں O
بھ O
کامیاب O
حاصل O
کی O
تھ O

میر O
دل O
میں O
انڈین O
کھلاڑی O
کے O
لی O
صرف O
احترام O
ہے O
اور O
کچھ O
نہ O

یہ O
ایک O
اچھا O
اور O
دوستانہ O
حل O
ہے O
جس O
میں O
کرکٹ O
کی O
اہمیت O
کو O
ترجیح O
دی O
گئ O
ہے O

ان O
کا O
زیادہ O
وقت O
گراؤنڈ O
میں O
گزرتا O
تھا O

انھ O
نے O
کہا O
کہ O
ماض O
میں O
دون O
ممالک O
کے O
تعلقات O
میں O
کشیدگ O
کے O
باوجود O
کرکٹ O
نے O
حالات O
کو O
بہتر O
بنان O
میں O
کردار O
ادا O
کیا O

یہ O
پہلا O
موقع O
ہے O
جب O
بنگلہ O
دیش O
ٹی O
ٹوئنٹ O
ورلڈ B-ORG
کپ O
کا O
حصہ O
نہ O
بن O
گا O

انھ O
نے O
مزید O
کہا O
کہ O
بولنگ O
ایکشن O
کی O
ٹیسٹنگ O
کے O
لی O
دو O
طرح O
کے O
کیمر O
استعمال O
ہوت O
ہیں O
ایک O
ہائ O
سپیڈ O
ویڈیو O
کیمر O
ہوت O
ہیں O
اور O
دوسر O
انفراریڈ O
آئ O
آر O
کیمر O
جن O
کا O
ہائ O
سپیڈ O
فریم O
ریٹ O
ہوتا O
ہے O

ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
اگر O
وہ O
مستقبل O
میں O
پی B-ORG
ایس B-ORG
ایل O
میں O
واپس O
آئ O
تو O
اس O
کی O
وجہ O
بھ O
یہ O
ہوگ O

لیکن O
اس O
کے O
برعکس O
حسینہ O
کو O
پناہ O
اور O
ویزا O
اور O
تجارت O
پابندی O
سے O
یوں O
لگا O
جیس O
انڈیا O
نے O
اپنا O
موقف O
مزید O
سخت O
کر O
لیا O
ہے O

پچھل O
ایک O
ڈیڑھ O
سال O
سے O
پاکستان B-LOC
جس O
برانڈ O
کی O
کرکٹ O
کھیلن O
کی O
کوشش O
کر O
رہا O
ہے O
اس O
میں O
اتار O
چڑھاؤ O
ایس B-ORG
ہی O
تیز O
سے O
آت O
ہیں O

اقوام B-ORG
متحدہ B-LOC
کے O
مطابق O
سنہ O
<NUM> O
کی O
ظالمانہ O
سکیورٹ O
کارروائی O
میں O
تقریبا O
<NUM> O
افراد O
ہلاک O
ہوئ O
تھ O

پولیس O
معامل O
کی O
جانچ O
کر O
رہ O
ہے O

وہ O
تعلقات O
جو O
کبھ O
ایک O
بیٹ O
کے O
تحف O
اور O
مختصر O
گفتگو O
سے O
مضبوط O
ہوت O
تھ O
اب O
غیر O
یقین O
صورتحال O
اور O
محتاط O
فاصل O
کی O
نظر O
ہوت O
دکھائ O
دیت O
ہیں O

ان O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
میں O
نے O
کبھ O
سوچا O
بھ O
نہ O
تھا O
کہ O
ایک O
معمول O
مداخلت O
اتنا O
بڑا O
ایشو O
بن O
جائ O
گی O

بی B-ORG
این B-ORG
پی B-ORG
کی O
نئ O
حکومت O
پاکستان B-LOC
کے O
ساتھ O
اپن O
روابط O
کو O
کتنا O
آگ O
بڑھائ O
گی O

ترجمان O
کے O
مطابق O
گرفتار O
مرکز O
ملزم O
نے O
نوجوان O
کو O
غیر O
قانون O
طور O
پر O
ایران B-LOC
بھجوان O
کے O
لی O
دو O
لاکھ O
<NUM> O
ہزار O
روپ O
فی O
کس O
وصول O
کی O
جس O
میں O
سے O
کچھ O
لڑک O
عراق O
پہنچ O
گئ O

اس O
بار O
میں O
سینیٹر O
خرم O
زیشان O
سے O
رابطہ O
کیا O
گیا O
تو O
ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
کارکن O
کے O
جذبات O
ایس B-ORG
تھ O
کہ O
ان O
کو O
روکنا O
مشکل O
تھا O

اطلاع O
ملت O
ہی O
پولیس O
موقع O
پر O
پہنچ O
گئ O

میدان O
میں O
مقابلہ O
سخت O
ہوتا O
تھا O
لیکن O
میدان O
سے O
باہر O
تعلقات O
اچھ O
رہت O
تھ O

اس O
سے O
پاکستان B-LOC
کے O
خلاف O
مزید O
پابندی O
کے O
امکان O
کے O
درواز O
کھل O
رہ O
جات O
ہیں O

پی B-ORG
ٹی O
آئ O
کے O
رہنما O
سینیٹر O
خرم O
زیشان O
شہریار O
آفرید O
شفیع O
جان O
کا O
تعلق O
ضلع O
کوہاٹ O
سے O
ہے O
جہاں O
گذشتہ O
روز O
پی B-ORG
ٹی O
آئ O
کی O
ریل O
کے O
دوران O
پولیس O
نے O
کارکن O
کو O
روڈ O
بلاک O
کرن O
سے O
روک O
دیا O
تھا O

ایسا O
لگتا O
ہے O
جیس O
ان O
پر O
ربر O
کی O
ایک O
تہہ O
چڑھ O
ہو O

ڈپٹ O
کمشنر O
نمیش O
پاٹل O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
پولیس O
نے O
ابھ O
تک O
اس O
معامل O
کی O
ایف B-ORG
آئ O
آر O
درج O
نہ O
کی O
ہے O

یہاں O
<NUM> O
ملین O
سے O
زیادہ O
کرکٹ O
شائقین O
موجود O
ہیں O

سپنرز O
کے O
لی O
سازگار O
سمجھ O
جان O
وال O
سر O
لنکا O
کی O
پچز O
میں O
کتنا O
سکور O
دفاع O
کے O
قابل O
ہو O
گا O
اور O
پاکستان B-LOC
کے O
کون O
سے O
بولرز O
ان O
کنڈیشنز O
میں O
کارگر O
ثابت O
ہو O
سکت O
ہیں O

طلبہ O
چھوٹ O
چھوٹ O
گروپ O
میں O
جمع O
ہو O
کر O
سیاست O
پر O
بحث O
کرت O
ہیں O

لیگ B-ORG
سپنر O
محمد B-PER
محسن O
نے O
انڈیا O
کے O
خلاف O
چار O
اوورز O
میں O
<NUM> O
رنز O
دے O
کر O
ایک O
وکٹ O
حاصل O
کی O

اس O
بار O
وہ O
میگا O
ایونٹ O
میں O
ٹیم O
کی O
قیادت O
بھ O
کررہ O
ہیں O

راجاپکسا O
نے O
کہا O
تھا O
کہ O
انڈین O
کھلاڑی O
کے O
بل O
ہمار O
پاس O
دستیاب O
بہترین O
بل O
سے O
بھ O
کہ O
زیادہ O
بہتر O
ہوت O
ہیں O

بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
فارس O
نے O
ان O
ویڈیوز O
کی O
تصدیق O
کی O
ہے O

ایران B-LOC
حکومت O
نے O
ان O
ہلاکت O
کا O
الزام O
فسادی O
اور O
دہشت O
گرد O
پر O
عائد O
کیا O
ہے O

کچھ O
ہی O
عرص O
بعد O
ایک O
دن O
ٹرین O
میں O
سفر O
کرت O
ہوئ O
انھ O
پہل O
بار O
شدید O
گھبراہٹ O
کا O
دورہ O
پینک O
اٹیک O
پڑا O

سمیع O
یوسفزئ O
کے O
مطابق O
ٹی O
ٹی O
پی B-ORG
سے O
پاکستان B-LOC
کو O
تشویش O
ضرور O
لاحق O
ہے O
اور O
ٹی O
ٹی O
پی B-ORG
کی O
توجہ O
کا O
واحد O
مرکز O
بھ O
اب O
پاکستان B-LOC
ہی O
ہے O

چند O
سال O
بعد O
انھ O
نے O
لندن B-LOC
کے O
مورفیلڈز O
آئ O
ہسپتال O
میں O
اپن O
آنکھ O
سے O
خون O
کا O
لوتھڑا O
نکالن O
کی O
ایک O
پیچیدہ O
سرجر O
کروان O
کا O
فیصلہ O
کیا O

اقوام B-ORG
متحدہ B-LOC
کی O
سلامت O
کونسل O
کی O
جانب O
سے O
اس O
طرح O
کی O
رپورٹس O
پہل O
بھ O
جار O
کی O
جا O
چک O
ہیں O

تھائ O
لینڈ O
سے O
لاؤس O
پاکستان B-LOC
اور O
پھر O
انڈیا O
تک O
پھیلا O

ان O
معاملات O
کو O
اسرائیل B-LOC
میں O
بہت O
حساس O
سمجھا O
جاتا O
ہے O
کیونکہ O
اس O
کا O
تعلق O
غزہ B-LOC
سے O
ملحقہ O
اسرائیل B-LOC
قصب O
کی O
سکیورٹ O
سے O
ہے O

سنہ O
<NUM> O
میں O
عورت O
زندگ O
ازاد O
کے O
عنوان O
سے O
ہوئ O
مظاہر O
میں O
بھ O
یہ O
دیکھا O
گیا O

بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
فارس O
نے O
شمال O
مشرق O
شہر O
مشہد O
میں O
نو O
جنور O
کو O
احتجاج O
کی O
ایک O
ویڈیو O
کی O
بھ O
تصدیق O
کی O
ہے O

اور O
اس O
وجہ O
سے O
پولیس O
کو O
یہ O
معمہ O
درپیش O
ہے O
کہ O
دون O
میں O
سے O
گول O
کس O
نے O
چلائ O

انھ O
نے O
شاد O
کی O
بچ O
پیدا O
کی O
علاج O
کروایا O
کتاب O
پڑھ O
اور O
خود O
کو O
سنبھالا O

ہم O
کبھ O
فائیو O
سٹار O
ہوٹل O
میں O
نہ O
ٹھہر O
صرف O
<NUM> O
روپ O
وال O
کمر O
میں O
رہت O
تھ O

انڈیا O
کو O
اپن O
سکیورٹ O
کے O
لی O
کتن O
لڑاکا O
طیار O
کی O
ضرورت O
ہے O

واضح O
رہ O
کہ O
انڈیا O
نے O
گذشتہ O
برس O
اپریل O
میں O
بھ O
فرانس B-LOC
کے O
ساتھ O
<NUM> O
رفال O
فائٹر O
جیٹ O
خریدن O
کا O
ایک O
معاہدہ O
کیا O
تھا O

اس O
سے O
قبل O
قیاس O
آرائ O
تھ O
کہ O
وہ O
کلب O
چھوڑ O
کر O
حریف O
ٹیم O
الہلال O
میں O
عارض O
طور O
شامل O
ہو O
سکت O
ہیں O

انڈونیشیا O
کی O
فوج O
کے O
سربراہ O
جنرل B-PER
مارول O
سیمانجنتک O
نے O
بتایا O
کہ O
فوجی B-ORG
کی O
تربیت O
پہل O
ہی O
شروع O
کر O
دی O
گئ O
ہے O
اور O
وہ O
غزہ B-LOC
کی O
پٹ O
میں O
طب O
اور O
انجینیئرنگ O
کے O
شعب O
پر O
توجہ O
دیں O
گے O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
جنور O
میں O
شاٹ O
گنز O
کے O
وسیع O
استعمال O
کے O
نتیج O
میں O
متعدد O
مظاہرین O
ہلاک O
ہوئ O
اور O
ہزار O
نہ O
تو O
سینکڑ O
کی O
انکھ O
پر O
مستقل O
زخم O
ائ O

سعود O
عرب B-LOC
متحدہ B-LOC
عرب B-LOC
امارات O
اور O
اردن O
نے O
امریکہ B-LOC
کو O
اپن O
فضائ O
حدود O
کا O
استعمال O
کرن O
کی O
اجازت O
دین O
سے O
انکار O
کیا O
ہے O
جس O
کے O
امریکہ B-LOC
کے O
پاس O
آپشنز O
محدود O
ہو O
گئ O
ہیں O

راجیش O
کمار O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
ان O
طیار O
کی O
انڈیا O
میں O
تیار O
سے O
انھ O
جلد O
انڈین O
فضائ O
بیڑ O
میں O
شامل O
کرن O
میں O
مدد O
مل O
گی O

ان O
کا O
کہنا O
تھا O
کہ O
ہم O
کوشش O
کر O
رہ O
ہیں O
کہ O
<NUM> O
سے O
<NUM> O
فیصد O
طیار O
انڈیا O
میں O
تیار O
کی O
جائ O

ایک O
صارف O
نے O
لکھا O
کہ O
یہ O
امریکہ B-LOC
کے O
شیڈل O
وین O
شالک O
ویک O
کے O
کیریئر O
کی O
بہترین O
کارکردگ O
ہے O

لیکن O
ان O
کا O
مزاج O
سخت O
تھا O
اور O
بعض O
اوقات O
وہ O
سخت O
زبان O
استعمال O
کرت O
تھ O

اس O
وقت O
وہاں O
موجود O
<NUM> O
سالہ O
اسسٹنٹ O
کنچن O
بائ O
نے O
صورت O
حال O
کو O
محسوس O
کیا O
اور O
بچ O
کو O
بچان O
کے O
لی O
بھاگ O

جم O
لائ O
جو O
ستر O
کی O
دہائ O
میں O
ہیں O
وونگ O
اور O
چان O
سے O
تقریبا O
<NUM> O
برس O
بڑ O
ہیں O
لیکن O
ان O
سب O
نے O
ایک O
مختلف O
ہانگ O
کانگ O
کا O
خواب O
دیکھا O
تھا O

بھومک O
دوش O
نے O
لکھا O
کہ O
اگر O
<NUM> O
ارب O
معاہد O
کے O
باوجود O
رفال O
انڈیا O
میں O
ہی O
بنتا O
ہے O
تو O
یہ O
کوئ O
اچھا O
سودا O
نہ O
ہے O

وہ O
کہت O
ہیں O
اس O
نے O
میر O
زندگ O
کو O
راستہ O
دکھایا O

وزارت O
خارجہ O
کے O
ترجمان O
کے O
مطابق O
اس O
معامل O
پر O
امریک O
حکام O
سے O
رابطہ O
کیا O
گیا O
اور O
انھ O
اپن O
غلط O
کا O
احساس O
ہوا O
جس O
کے O
بعد O
نقش O
وال O
پوسٹ O
کو O
ہٹا O
دیا O
گیا O

طلبہ O
کو O
رنگ O
کا O
مطالعہ O
کروایا O
جاتا O
ہے O
اور O
دنیا O
بھر O
میں O
چلن O
وال O
رجحانات O
کے O
بار O
میں O
بتایا O
جاتا O
ہے O

فرانسیس O
میڈیا O
کی O
رپورٹس O
کے O
مطابق O
دون O
بھائی O
کی O
عمر B-PER
<NUM> O
برس O
ہے O
اور O
وہ O
<NUM> O
میں O
ایک O
دہر O
قتل O
کی O
واردات O
میں O
تین O
دیگر O
ملزمان O
کے O
ساتھ O
کٹہر O
میں O
کھڑ O
ہیں O

تاہم O
صلاحیت O
محدود O
ہون O
کے O
باوجود O
بھ O
امریک O
مفادات O
پر O
ان O
گروہ O
کے O
حمل O
ایک O
حقیق O
خطرہ O
ثابت O
ہو O
سکت O
ہیں O

قانون O
ماہرین O
کے O
مطابق O
چور O
جیس O
مقدمات O
میں O
فریقین O
کے O
درمیان O
باہم O
رضامند O
سے O
کارروائ O
ختم O
کی O
جا O
سکت O
ہے O
بشرطیکہ O
عدالت O
اس O
کی O
اجازت O
دے O

اس O
میں O
نظر O
اتا O
ہے O
کہ O
ہوٹل O
کی O
چھت O
پر O
دو O
افراد O
موجود O
ہیں O

انجینیئرنگ O
کی O
نئ O
نوکر O
ایک O
خاتون O
ساتھ O
ہاتھ O
میں O
موٹر O
بائیک O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
گذشتہ O
برس O
ایران B-LOC
اور O
اسرائیل B-LOC
جنگ O
کے O
دوران O
امریک O
حمل O
کے O
بعد O
تہران B-LOC
نے O
قطر B-LOC
میں O
امریکہ B-LOC
کی O
العدید O
ایئر O
بیس O
پر O
حمل O
کے O
اپن O
اراد O
سے O
واشنگٹن B-LOC
کو O
پہل O
ہی O
آگاہ O
کر O
دیا O
تھا O

جم O
لائ O
کا O
خاندان O
جو O
کاروبار O
سے O
وابستہ O
تھا O
بلیک O
لسٹ O
کر O
دیا O
گیا O

مجھ O
لگتا O
تھا O
کہ O
دوسر O
لوگ O
بھ O
مجھ O
معاف O
نہ O
کر O
گے O

جب O
میں O
نے O
اس O
معامل O
پر O
شیرپاؤ O
سے O
بات O
کی O
تو O
انھ O
نے O
کہا O
کہ O
انھ O
ان O
رپورٹس O
کا O
علم O
ہے O

اتفاقا O
دون O
کی O
ملاقات O
ہوئ O
اور O
نوجوان O
نے O
انھ O
بھ O
بائیک O
پر O
ساتھ O
چلن O
کی O
دعوت O
دی O

وہ O
کہت O
ہیں O
کہ O
آئ O
سی B-ORG
یو O
میں O
جب O
معلوم O
ہوا O
کہ O
وہ O
مکمل O
طور O
پر O
نابینا O
ہو O
چک O
ہیں O
تو O
انھ O
نے O
کوشش O
کی O
کہ O
اس O
حقیقت O
کے O
بار O
میں O
زیادہ O
نہ O
سوچ O

اصغر O
بھائ O
ایران B-LOC
میں O
کام O
کرت O
رہ O
ہیں O
تاہم O
وہ O
دس O
ماہ O
پہل O
پاکستان B-LOC
واپس O
آ O
گئ O
اور O
یہاں O
ایک O
فیکٹر O
میں O
کام O
کرن O
لگ O

کلاشنکوف O
ایسا O
ہتھیار O
ہے O
جو O
ایران B-LOC
میں O
تمام O
فوج O
اور O
قانون O
نافذ O
کرن O
وال O
اہلکار O
کو O
جار O
کیا O
جاتا O
ہے O

تفصیل O
جانی O
بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
نیوز O
بنگلہ O
کے O
تفسیر O
بابو O
کی O
اس O
رپورٹ O
میں O

وہ O
سب O
سے O
پیار O
کرت O
تھ O
لیکن O
بچ O
سے O
سب O
سے O
زیادہ O

خلیج O
فارس O
کی O
آبنائ O
ہرمز O
ایک O
ایسا O
سٹریٹجک O
مقام O
ہے O
جہاں O
سے O
دنیا O
کے O
تقریبا O
پانچو O
حص O
کو O
تیل O
کی O
ترسیل O
ہوت O
ہے O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
فیشن O
ڈیزائنر O
بنن O
کے O
لی O
مختلف O
تعلیم O
شعبہ O
جات O
کے O
اخراجات O
مختلف O
ہیں O

النصر O
اور O
الہلال O
جو O
ملک O
کے O
سب O
سے O
کامیاب O
کلب O
تصور O
کی O
جات O
ہیں O
دون O
ہی O
پی B-ORG
آئ O
ایف B-ORG
کے O
زیر O
انتظام O
ہیں O
جو O
انگلش O
کلب O
نیو O
کاسل O
یونائیٹڈ B-ORG
کو O
بھ O
معاونت O
فراہم O
کرتا O
ہے O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
جیکو O
کہت O
ہیں O
انڈیا O
میں O
زیادہ O
وقت O
گزارن O
کے O
بعد O
مجھ O
احساس O
ہوا O
کہ O
جن O
چیز O
کو O
میں O
غیر O
معمول O
سمجھت O
تھ O
وہ O
دراصل O
بالکل O
عام O
تھ O

اس O
کے O
نمائند O
نے O
بھ O
بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
فارس O
کو O
بتایا O
کہ O
احتجاج O
کی O
ویڈیوز O
میں O
ڈی O
ایس B-ORG
ایچ O
کے O
مشین O
گنز O
سے O
لیس O
گاڑ O
دیکھ O
جا O
سکت O
ہیں O

واحد O
ان O
لائن O
ٹیل O
گرام O
چینل O
نے O
اٹھ O
جنور O
کی O
رات O
تہران B-LOC
کے O
صادقیہ O
چوک O
میں O
ایک O
سیاہ O
پک O
اپ O
ٹرک O
کی O
دو O
تصاویر O
شیئر O
کیں O
جس O
کے O
عقب O
میں O
مشین O
گن O
نصب O
تھ O

ان O
کے O
ورثا O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
ان O
کا O
اپن O
بیٹ O
سے O
<NUM> O
دسمبر O
کے O
بعد O
کوئ O
رابطہ O
نہ O
ہوا O

ان O
کے O
والد O
ہانگ O
کانگ O
فرار O
ہو O
گئ O
جبکہ O
والدہ O
کو O
مزدور O
کیمپ O
منتقل O
کر O
دیا O
گیا O

یہ O
مقدمہ O
فرانس B-LOC
کی O
پولیس O
کے O
لی O
ایک O
درد O
سر O
بن O
چکا O
ہے O
جس O
میں O
اب O
تک O
یہ O
طے O
نہ O
ہو O
پایا O
کہ O
اصل O
ملزم O
کون O
ہے O

کیا O
میں O
نے O
وہ O
بھ O
خود O
کروائ O
تھ O

اسٹیورٹ O
اعتراف O
کرت O
ہیں O
اندھا O
ہون O
کے O
بعد O
خود O
کو O
عام O
انسان O
ہون O
کا O
احساس O
دلان O
کے O
لی O
میں O
نے O
کچھ O
بے O
وقوفانہ O
کام O
بھ O
کی O

وہاں O
ایک O
مرحل O
پر O
انھ O
شدید O
غصہ O
بھ O
آیا O
لیکن O
اس O
دوران O
انھ O
نئ O
امید O
اور O
نئ O
امکانات O
بھ O
دکھائ O
دین O
لگ O

جم O
لائ O
نے O
جیس O
ہی O
ایک O
ٹکڑا O
چکھا O
تو O
حیرت O
سے O
پوچھا O
کہ O
وہ O
کہاں O
سے O
ہیں O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
متعدد O
مظاہرین O
نے O
بی B-ORG
بی B-ORG
سی B-ORG
فارس O
کو O
بتایا O
کہ O
ان O
پر O
چاقوؤں O
اور O
ٹوک O
خنجر O
سے O
مشابہت O
رکھن O
والا O
بڑ O
جسامت O
کا O
تیز O
دھار O
ہتھیار O
سے O
حملہ O
کیا O
گیا O

ان O
میں O
سے O
ایک O
تھا O
کثیر O
منزلہ O
عمارت O
کے O
کنار O
پر O
کھڑ O
ہونا O

اروند O
مشرا O
نام O
صارف O
نے O
نقش O
پر O
تبصرہ O
کیا O
کہ O
اس O
کا O
مطلب O
ہے O
کہ O
امریکہ B-LOC
اب O
پاکستان B-LOC
کی O
بجائ O
انڈیا O
کے O
ساتھ O
اپن O
سٹریٹیجک O
مفادات O
کو O
ترجیح O
دے O
رہا O
ہے O

پورا O
خاندان O
سوگ O
میں O
ہے O
لیکن O
ان O
کے O
بیٹ O
رو O
میگھوال O
کا O
کہنا O
ہے O
کہ O
انھ O
اپن O
ماں O
پر O
بہت O
فخر O
ہے O

ان O
کی O
زندگ O
میں O
سب O
سے O
اہم O
موڑ O
تب O
ایا O
جب O
انڈیا O
میں O
ان O
کا O
ایک O
ڈچ O
نوجوان O
سے O
تعلق O
قائم O
ہوا O

عراق O
جا O
کر O
کام O
کر O
کے O
پیس O
کماؤں O
گا O
تو O
ہی O
بیٹی O
کی O
شاد O
ہو O
سک O
گی O

سرجر O
کے O
بعد O
اسٹیورٹ O
پہل O
بار O
اپنا O
چہرہ O
دیکھ O
سک O
پہل O
بار O
دوسر O
کے O
تاثرات O
بھ O
دیکھ O
سک O

فرڈ O
نام O
صارف O
نے O
لکھا O
کہ O
یہ O
فرانس B-LOC
کی O
ڈیسو O
ایو O
ایشن O
کے O
لی O
صد O
کا O
سب O
سے O
بڑا O
معاہدہ O
ہے O

کچھ O
کیمپ O
میں O
اردو O
کتب O
اور O
رنگ O
برنگ O
جھنڈ O
دیکھ O
جا O
سکت O
ہیں O
جہاں O
انتخاب O
گہما O
گہم O
نظر O
آت O
ہے O
لیکن O
یہاں O
کے O
مکین O
کے O
دل O
میں O
کئ O
شکو O
اور O
غصہ O
بھ O
چھپا O
ہے O

یہ O
کہنا O
ہے O
گوجرانوالہ B-LOC
کے O
علاق O
کنگن O
والا O
کے O
رہائش O
راشد O
منہاس O
کا O
جن O
کے O
بڑ O
بھائ O
اصغرعل O
ایران B-LOC
کے O
سرحد O
علاق O
کرمان O
میں O
بارڈر O
کراسنگ O
کے O
دوران O
موت O
کے O
منھ O
میں O
چل O
گئ O

حریف O
کمپن O
کے O
سابق O
ڈائریکٹر O
ہربرٹ O
چو O
کے O
مطابق O
وہ O
صنعت O
کو O
بدلن O
سے O
نہ O
ڈرت O
تھ O
اور O
دشمن O
بنان O
سے O
بھ O
نہ O

اس O
کے O
بعد O
پینک O
اٹیک O
ان O
کے O
لی O
معمول O
بن O
گئ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جان O
وال O
انھ O
نے O
کہا O
کہ O
یہ O
بین O
الاقوام O
مقابل O
میں O
فرانسیس O
دفاع O
صنعت O
کی O
برتر O
کا O
ایک O
اور O
ثبوت O
ہے O

ان O
جنگ O
جہاز O
کی O
مجموع O
قیمت O
تقریبا O
<NUM> O
ہزار O
کروڑ O
روپ O
یا O
تقریب O
آٹھ O
ارب O
ڈالر O
بنت O
ہے O

ایران B-LOC
کی O
فوج O
قطع O
طور O
پر O
بھ O
امریک O
عسکر O
ٹیکنالوج O
کا O
مقابلہ O
نہ O
کر O
سکت O

فضائیہ O
نے O
اس O
سے O
پہل O
چین B-LOC
کو O
ذہن O
میں O
رکھت O
ہوئ O
رفال O
طیار O
تعینات O
کی O

یہ O
بہت O
پرانا O
مقدمہ O
تھا O
اور O
نہ O
ہمار O
پاس O
ہمت O
تھ O
نہ O
ان O
کے O
پاس O
کہ O
وہ O
اس O
کیس O
کو O
عدالت O
میں O
برس O
تک O
لڑ O
سک O
اور O
اس O
لی O
اب O
گرفتار O
سے O
قبل O
ہم O
فریقین O
نے O
سمجھوتہ O
کر O
لیا O
ہے O

اگرچہ O
کارتوس O
میں O
چھر O
نہ O
تھ O
مگر O
کارک O
اور O
بارود O
کے O
دھماک O
نے O
اسٹیورٹ O
کے O
چہر O
کو O
شدید O
زخم O
کر O
دیا O

بہت O
سے O
انڈین O
صارفین O
نے O
اس O
پوسٹ O
کو O
شیئر O
بھ O
کیا O
اور O
ان O
خیالات O
کا O
اظہار O
کرت O
نظر O
آئ O
کہ O
کشمیر B-LOC
ہمیشہ O
سے O
انڈیا O
کا O
ہی O
حصہ O
تھا O

اپن O
بیان O
میں O
انھ O
نے O
اس O
بار O
میں O
بھ O
بات O
کی O
اور O
کہا O
کہ O
شیرپاؤ O
میر O
لی O
بیٹ O
کی O
مانند O
تھا O

تصویر O
کا O
ذریعہ O
عین O
شاہدین O
نے O
بعد O
میں O
پولیس O
کو O
بتایا O
کہ O
انہ O
نے O
<NUM> O
دسمبر O
کی O
رات O
کو O
کار O
پارکنگ O
کی O
سیڑھی O
پر O
کئ O
افراد O
کو O
بڑ O
بیگ O
اٹھائ O
ہوئ O
دیکھا O
تھا O

اکاش O
چوپڑا O
نے O
اس O
کے O
جواب O
میں O
لکھا O
کہ O
وقفہ O
تو O
ٹھیک O
ہے O

ایران B-LOC
کی O
تیز O
رفتار O
کشت O
اکثر O
جہاز O
شکن O
میزائل O
سے O
بھ O
لیس O
ہوت O
ہیں O

داخل O
کے O
اخراجات O
<NUM> O
ہزار O
روپ O
اور O
ہاسٹل O
ٹرانسپورٹ O
وغیرہ O
کے O
اخراجات O
اس O
کے O
علاوہ O
ہیں O

وہ O
اپن O
تخلیق O
سوچ O
اور O
صلاحیت O
کو O
استعمال O
کرت O
ہوئ O
کاغذ O
پر O
ایک O
خاکہ O
بناتا O
ہے O

یہ O
انڈیا O
کے O
خلاف O
ان O
کا O
ٹرمپ O
کارڈ O
ہو O
گا O

لیکن O
موجودہ O
حالات O
میں O
اس O
یقین O
طور O
پر O
ایک O
مسئل O
کے O
طور O
پر O
دیکھا O
جائ O
گا O

وہ O
کہت O
ہیں O
عالم O
تنظیم O
برائ O
تجارت O
میں O
رہن O
کا O
فائدہ O
یہ O
ہے O
کہ O
سب O
ملک O
مل O
کر O
فیصل B-LOC
کرت O
ہیں O

پولیس O
کا O
ماننا O
ہے O
کہ O
وہاں O
سے O
چور O
نے O
کئ O
سکیورٹ O
سسٹمز O
کو O
ناکارہ O
بنایا O
اور O
بینک B-ORG
کے O
تہہ O
خان B-PER
میں O
تجور O
کے O
ساتھ O
واقع O
ایک O
کمر O
تک O
پہنچ O
گئ O

مال O
نقصان O
بے O
یقین O
اور O
مایوس O
بہت O
گہر O
ہے O

اس O
بار O
میں O
شیر O
عل O
ارباب O
نے O
الزام O
عائد O
کیا O
کہ O
ان O
کے O
قائدین O
پر O
سیون O
اے B-ORG
ٹی O
اے B-ORG
کے O
اتن O
کیسز O
ہیں O
جتن O
ٹی O
ٹی O
پی B-ORG
وال O
پر O
نہ O
ہیں O

چین B-LOC
آبنائ O
ہرمز O
سے O
گزرن O
وال O
تیل O
کے O
سب O
سے O
بڑ O
صارفین O
میں O
سے O
ایک O
ہے O

ایمن O
گیلان O
نے O
بتایا O
کہ O
ڈگر O
مکمل O
ہون O
کے O
بعد O
کچھ O
طلبہ O
تو O
کس O
ڈیزائنر O
کے O
ساتھ O
منسلک O
ہو O
جات O
ہیں O
اور O
اس O
خدمات O
فراہم O
کرت O
ہیں O

یہ O
ہوت O
ہے O
فیشن O
ڈیزائننگ O

میں O
آج O
بھ O
ان O
کو O
طعنہ O
دیت O
ہوں O
کہ O
پہل O
ملاقات O
میں O
مجھ O
جوس O
پر O
ٹرخا O
دیا O
کم O
از O
کم O
بریان O
تو O
کھلات O

عدالت O
نے O
اس O
درخواست O
پر O
اس O
مقدم O
کے O
استغاثہ O
سے O
جمع O
تک O
جواب O
مانگ O
لیا O
ہے O

راہول O
اس O
اپنا O
ماسک O
اتارن O
کا O
کہہ O
رہا O
تھا O
اور O
اس O
لمح O
اس O
شحض O
نے O
راہول O
کو O
گول O
مار O
دی O

وہ O
صبح O
جلد O
اٹھنا O
نہ O
چاہت O

لامتناہ O
مواد O
اور O
مصنوع O
ذہانت O
کے O
چیٹ O
بوٹس O
کے O
ساتھ O
رول O
پل O
اور O
بھ O
نقصان O
دہ O
ہو O
سکتا O
ہے O

پریم O
شنکر O
جھا O
ادویات O
کی O
دکان O
کے O
مالک O
ہیں O

پھر O
اپن O
رب O
کی O
مہربان O
پر O
بہت O
شکر O
ادا O
کیا O

عمران B-PER
خان B-PER
نے O
اس O
پر O
عدم O
اطمینان O
کا O
اظہار O
کیا O
اور O
بتایا O
کہ O
گرمی O
کے O
مہین O
میں O
دو O
یا O
تین O
بار O
وہ O
فوڈ O
پوائزننگ O
کا O
شکار O
ہوئ O

نو O
فرور O
کو O
تھامس O
میس O
نے O
جیفر O
ایپسٹین O
کے O
دستاویزات O
میں O
حذف O
شدہ O
مواد O
کی O
نشاندہ O
کی O

رپورٹ O
کے O
مطابق O
عمران B-PER
خان B-PER
نے O
بتایا O
کہ O
انھ O
پین O
کے O
لی O
نیسل O
کا O
بوتل O
والا O
پان O
دیا O
جاتا O
ہے O

